{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016554",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056380",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "청량당\n\n(淸涼堂)"
    },
    "text": "淸涼堂\\n\n京畿道広州市南漢山城面にある朝鮮後期の南漢山城築城者の李会とその妻妾を祀った祠堂です。 市道有形文化財です。\n1972年、京畿道有形文化財に指定されました。 正面3間、側面2間規模の一軒家入母屋造りの建物です。 李懐と彼の妻妾を祀った祠堂です。\n李晦は1624年(仁祖2年)、南漢山城(ナムハンサンソン)築城の際、東南側の築城工事を担当しましたが、築城経費を使い果たして工事に力を入れなかったため、期日内に終わらせることができなかったという罪を問われ死刑になりました。 妻の宋氏と妾も夫の城を築くのを手伝うため、三南地方から築城資金を調達し、帰りに夫が処刑されたという知らせを聞き、川に身を投じ自殺しました。 その後、彼が成し遂げた工事を再調査したところ、堅固で忠実に築造されており、彼の無罪が明らかになり、西将台の隣に祠堂を建てて魂を慰めた。\n本堂の前面には李会の肖像画があり、左·郵便には碧岩大師と李会妻妾の肖像画が奉安されていますが、本来のものは6·25戦争の時に紛失し、今あるものは以後新しく作ったものです。 昔から正月の2日目に祭祀を行うが、その日になると城内外の婦女子たちが願いをかなえることを祈る風習が伝わっている。\n祠堂はクルドリを載せ、提灯天井に五樑架です。 門は納戸里一軒切妻屋根で正面3間、側面1間です。 中央の間は大門で、東の間は虚庁(納屋の家の棟)で、狭門が付いています。 西のマスは祭器庫です。",
    "QA": [
        {
            "question": "清凉堂はどこにありますか？",
            "answer": "清凉堂は京畿道広州市南漢山城面にあります。"
        },
        {
            "question": "清凉堂はいつ指定されましたか？",
            "answer": "清凉堂は1972年に京畿道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "清凉堂はどのような建物ですか？",
            "answer": "清凉堂は正面3間、側面2間規模の一軒家入母屋造りの建物です。"
        },
        {
            "question": "誰が祀られているのですか？",
            "answer": "清凉堂には李会とその妻妾が祀られています。"
        },
        {
            "question": "李会はなぜ死刑になったのですか？",
            "answer": "李会は南漢山城築城の際、築城経費を使い果たして工事に力を入れなかったため、期日内に終わらせることができず、その罪により死刑になりました。"
        },
        {
            "question": "李会の妻妾も何をしたのですか？",
            "answer": "李会の妻妾は夫の城を築くために築城資金を調達しましたが、李会が処刑されたという知らせを聞き、川に身を投じて自殺しました。"
        },
        {
            "question": "なぜ清凉堂が建てられたのですか？",
            "answer": "李会が成し遂げた工事が再調査され、堅固で忠実に築造されていることが明らかになり、彼の無罪が証明されました。その後、彼の魂を慰めるために西将台の隣に清凉堂が建てられました。"
        },
        {
            "question": "清凉堂の内部には何がありますか？",
            "answer": "清凉堂の本堂の前面には李会の肖像画があり、左側には碧岩大師と李会妻妾の肖像画が奉安されています。ただし、現在のものは以前のものが紛失したため、新しく作られたものです。"
        },
        {
            "question": "どのような風習がありますか？",
            "answer": "清凉堂では正月の2日目に祭祀が行われ、その日になると城内外の婦女子たちは願いをかなえることを祈る風習が伝わっています。"
        },
        {
            "question": "清凉堂の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "清凉堂はクルドリを載せ、提灯天井に五樑架が特徴です。門は納戸里一軒切妻屋根で、正面は3間、側面は1間の構造です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 452,
        "QA": 482
    }
}